<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>人間開花</title>
  <subtitle>There will be no truce with the furies.</subtitle>
  <link href="https://cyberve.top/rss.xml" rel="self"/>
  <link href="https://cyberve.top/"/>
  <updated>2021-05-31T00:00:00+00:00</updated>
  <id>https://cyberve.top/</id>
  <author>
    <name>Ve</name>
  </author>
  
  <entry>
    <title>童年随之而去</title>
    <link href="https://cyberve.top/blog/untitled4/"/>
    <updated>2021-05-31T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://cyberve.top/blog/untitled4/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;说起来有些奇怪，当我回忆以前某段时光，某段不起眼的经历，某个忘了开头结尾的片段，某个故事后，偶尔会产生未曾有过的感悟，甚至有种诡异的新鲜感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我读高中的一段时间里，曾与班上语文课代表成为了同桌。她很爱看书，课桌抽屉里会放些课外文学书籍，下课或放学后时常拿出来专注地看上几页。我一开始单纯认为她是为了作文得高分，因为她的写作水平很出色，老师也会用她的作文在课上朗读，并夸赞其字字珠玉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我和她的交流逐渐变多，她跟我讲她家里摆满书的书房，她喜欢的作家，显摆书上的作者亲笔签名，以及推荐给我不少读物后，我发现，当她在说着自己感兴趣的事物时，脸上会表现出和平时截然不同的神情，她对文学真的十分着迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是严重偏科生，对语文并不感兴趣，但考试作文又占了大分，所以会委婉地让她指点指点教我写作，她说多看多想，再加上一点灵感。可我有些烂泥扶不上墙，真正翻书下笔的时候吧，又有些抵触，相比密密麻麻的文字，我更喜欢绘本。有次她对我说，她写的这篇围绕童年为主题的作文，受到了木心一篇短文《童年随之而去》的影响，作文具体内容已经记不清了，在好奇心驱使下，我去看了那篇短文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《童年随之而去》大概讲述的是木心小时候和他母亲上山做佛事时，遇到了自己非常喜欢的一个饭碗，每次餐毕都会洗净藏好，生怕会消失。临走那天下山后突然发觉忘记带上饭碗，母亲说会给木心买一个一模一样的碗，但木心坚信那只饭碗是独一无二的，母亲见状只好让船夫上山拿，结果最后他在河面上洗碗时意外失手，碗落入水中，船渐行渐远，他告诉了母亲，母亲却说不要再想，这种事以后多着呢。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;最后一句很轻很轻，什么意思？现在回想起来，真是可怕的预言，我的一生中，确实多的是这种事，比越窑的夗，珍贵百倍千倍万倍的物和人，都已一一脱手而去，有的甚至是碎了的。那时，那浮氽的夗，随之而去的是我的童年。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;短文最后，木心说珍贵的物和人都已淡缓褪去，正对应了文中母亲轻声的一句：这种事以后多着呢。反复经历这个过程后，心境发生改变，人也随着时间成长。但我觉得吧，在失去这件事上，挥手告别后并非唯有遗憾，蓦然回首，某种程度上不变的喜爱和伴随着的怅惘，依旧存留在不可触及的内心中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么一想，当时她写的那篇作文，是不是也在感慨自己童年时期的得与失呢。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>PlayStation 5 体验报告</title>
    <link href="https://cyberve.top/blog/ps5/"/>
    <updated>2021-05-15T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://cyberve.top/blog/ps5/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;好耶，我在5月15日这一天拿到了 PS5 游戏主机。&lt;/p&gt;
&lt;img class=&quot;zooming&quot; src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/vedimension/jsDelivrCDN/ps5.png&quot; alt=&quot;evesmile&quot;&gt;
&lt;p&gt;4月29日，索尼召开了中国发布会公布国行 PS5，紧接着中午12点就开始产品预售，我有幸在狗东抢到了一台光驱版，并在5月15日凌晨12点多付了尾款，没想到当天下午就拿到了机器，一看订单跟踪才发现是从广州仓库发出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿到主机后拆封，包装盒里有一根电源线，一根 HDMI 线，一根 Type-C 手柄充电线，一个手柄，一个底座，一台主机，一本没用的说明书，因为已经看过许多 PS5 的拆封视频所以底座安装步骤都已经铭记于心了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的显示器型号是戴尔 U2719D，2K 分辨率连上 PS5 后显示的是 1080P 分辨率，字体有点模糊，但并无大碍，恳求索尼能尽早支持 2K 分辨率，否则我会有购买 4K 显示器或 OLED 电视的冲动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接好线开机后，我尝试将我的索尼蓝牙音箱连接到 PS5 上，但提示不匹配，猜测是需要解码适配器，只好先将耳机连接到手柄上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国行锁区，PS5 国行即使没有备份也可以运行非国行实体盘游戏。经过备份后，当然是绝对拥有完美的游戏体验的，所以无需再问：我有一个香港/日本/美国朋友到时候要来我家开黑打游戏，他能登录自己的游戏账号吗？这种问题（笑）。备份永远是最稳健的办法，我只有一个港区帐号无需切换，所以只需备份一次即可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很喜欢 PS5 的界面布局，但不支持主题。系统设置和 PS4 上区别不大，更多了一些新功能的配置，例如手柄自适应扳机的强度，3D 空间音效选项。存储分为外部和内部，PS5 的固态硬盘大小位 825G，减去系统使用空间大概只有 600 多 GB 的容量，不支持将 PS5 游戏存储到外置硬盘设备上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搞定所有配置后，我玩了《宇宙机器人》，这就是那款所谓“入手 PS5 的玩家一定要先玩”的游戏。国行没有预安装，需要用兑换码下载。这款游戏的目的在于展示手柄新功能新技术和帮助新玩家熟悉手柄操作，简单描述就是操控小机器人去 PS5 内部不同的硬件区域展开奇妙的冒险收集之旅，情怀加持，创意十足，过程中还会发现很多不同的彩蛋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通关后还收到了一封邮件：&lt;/p&gt;
&lt;img class=&quot;zooming&quot; src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/vedimension/jsDelivrCDN/astro-mail.png&quot; alt=&quot;evesmile&quot;&gt;
&lt;p&gt;我之前用过 PS4 的 DualShock 4 手柄，用过微软的 Xbox 手柄和精英手柄，用过 NS 的 Switch Pro 手柄，但都没有 PS5 手柄给我带来的这么大的震撼，PS5 新手柄其名为 DualSense，所有新特性都可以在《宇宙机器人》里完美体验到，现在暂时还没有其它游戏能做到如此淋漓尽致的程度。DS 也是我摸过所有手柄中最强大的，走在玻璃、雪地、沙滩、水面、草地不同材质地板上，风吹、沙子颗粒、弹簧跳、扯绳子、拉弓箭、拉拉链、跳水、雨滴落在伞上等等场景都通过精细震动表现出来，使游玩体验上升一个档次。唯一可惜的是目前只有《宇宙机器人》发挥出手柄全部实力，但也能理解，毕竟次时代才刚刚开始，真的非常期待未来新游戏与手柄新特性做深度贴合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果还在 Xbox Series X 和 PS5 两台主机之间犹豫不决，我肯定会给出买 PS5 的建议，因为机器本身不俗的素质，市面上最优秀的手柄，好玩的独占游戏都是选购理由，次世代不再仅仅是游戏阵容和硬件配置，更是完全进化的触觉反馈。而 Xbox 唯一吸引我的点就是更强一些的机能和 Xbox Game Pass。就现在而言，一台高配置电脑 PC + XGP + PS5 + NS 是覆盖面最广，最理想的方案。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从阿卡迪亚湾到夜之城</title>
    <link href="https://cyberve.top/blog/arcadia-bay-to-nightcity/"/>
    <updated>2021-02-07T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://cyberve.top/blog/arcadia-bay-to-nightcity/</id>
    <content type="html">&lt;iframe frameborder=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot; marginheight=&quot;0&quot; width=&quot;330&quot; height=&quot;86&quot; src=&quot;https://music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=30496504&amp;auto=0&amp;height=66&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;我很喜欢玩游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候是为了消磨时间，有时候则是利用游戏来逃避现实，有时候则是喜欢进入心流状态的感觉。这十多年来，驱动我玩游戏的动力和目的，从“我要努力战胜对手，我要掌控和研究一切”，逐渐变成了“我要放松下来，去享受体验一个好的故事”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个改变是我接触了《奇异人生》这款游戏开始的。当时还在念书，那周持续上了六天满课外加考试，疲惫到晚上没有什么精力再打 PVE/PVP 游戏。我关闭了 Steam，刷了下推，就在这时我看到了一段《奇异人生》的预告视频。我看完后犹豫了会，然后重开了 Steam，购买了游戏。“草谁在下载东西啊？网速变得好慢。”听到室友不耐烦的说了这句话，我回应“可能是XX吧我看他外出一天了电脑没关肯定挂着在下载学习资料了”后默默将我的 Steam 下载界面最小化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏第一章，当 Max 下课从教室出来，戴上耳机，背景音乐响起 Syd Matters 的《To All Of You》，操控 Max 穿过教室外走廊人群时，游戏就已经给了我一直玩通关的动力，单单靠这样一个简短的桥段，就把我完全带入了 Max 的生活当中，特别是之后 Max 在宿舍独处的场景，这种感觉更加强烈。在此之前，我完全没有体验过探索驱动剧情类游戏，细节出色音乐出色画面独特，这是《奇异人生》能在我心里占有非常高位置的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回过神来，我发现我被她沉迷得无法自拔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏结束，我选择了牺牲小镇。在滚动制作人员名单时，我愣了好久，强烈且复杂的情绪都随着游戏结束随之而来。在以前，我从未想到游戏还能给我带来这样的感受。那天我躺在床上想着很久，我该怎么定义这个游戏好？我刚刚是玩了一部剧吗？我竟然代入了 Max，过程中我的选择正确吗，我仿佛真的曾生活在阿卡迪亚湾小镇上，我想买一部拍立得，我想学摄影，章节片尾曲都好好听，我要好好再回顾下剧情和里面形象生动的角色...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平复心情后我发现，游戏有一个好的剧情故事是最能吸引我的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾认为以后再也不会遇到像《奇异人生》这样，带给我屈指可数体验的游戏，直到我通关了《赛博朋克2077》。2077 虽然本质是 RPG 游戏，但我却不怎么在乎要打造多么强的装备，拿到多强力的武器，研究很多不同的打法，我只想去享受这个过程，这个故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏过程中我还回顾了早先 E3 游戏发布会和一些官方演示视频，当时的我对这款游戏期待值爆表，因为赛博朋克题材加上 CDPR 有讲好故事的能力，想想就颅内高潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最开始的几个小时游戏时间里，我一直在夸赞整座城市惊艳的设计，抛开交互部分，城市细节程度高得吓人甚至是觉得用力过猛，让我感受到无与伦比的视觉享受。绚烂的光污染和城市的纵深感都给了我留下很深刻的印象。跑任务赶路时都会停车，好好观察这整个世界的建筑群，大到极具未来感设计的巨型高楼，小到错综复杂的街道小巷，不同地区之间体现的上流与底层的社会文化，目不暇接的街头涂鸦符号广告霓虹招牌，街上各种不同穿着风格的行人和各具特色的帮派，抬头还会看到穿梭在不同高楼间的飞行车辆。这个整体，夜之城，都满足了我对赛博朋克城市的遐想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网上骂声笑声最多的 BUG，除了杰克脑门拔出一杆枪和黑梦任务黑屏外，在我上百个小时的游戏时间里，也没有遇到其他什么能让我出戏，或者游戏无法游玩下去的严重 BUG。第一人称视角、中文本地化语音、出色的城市设计、人物塑造等等这些加分项都是在为游戏的故事剧情服务，从而将我的游戏体验上升到一个新的档次。这就是为什么即便是再多的不足，再多的删减内容，2077 依旧能满足我。赛博朋克产物并不只有表面的视觉元素，还有背后那些让人思考和警示的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以这个游戏够赛博朋克味吗？足够，彻彻底底的足够，但个人更希望游戏全程都是《银翼杀手》电影里的那种调性。我曾在微博上发表了下面这段话：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;就这么说吧，2077真的是CDPR写给赛博朋克的一封情书，是给赛博朋克题材作品爱好者最好的礼物，尽情狂欢吧，活着真是太好了他妈的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;疯狂赞扬的同时也觉得可惜，游戏的缺点与优点一样极端，主机平台上的游戏体验更是可以用灾难来形容。我迫切希望 CDPR 能尽快将 2077 修到完美，并在此基础上添加上预告里的删减内容，让更多人体验到这款游戏的魅力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我通关的第一个结局是恶魔结局。结尾演出结束，背景音乐放着《Never fade away》，接收到 NPC 们给我的电话留言，他们对我表现出了责备，难过与对重聚渴望的情绪，可游戏内的主角再也听不到这些消息了。就像是通关《奇异人生》一样，我愣了好久，但产生的想法和情感截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无力，沮丧和挫败感交织在一起，背负着我选择的 V，背叛了所有人的 V 什么都没能改变，名留青史也只是做百日梦，你无法将夜之城烧成灰，你的心也无法逃离这片表面风光靓丽实则破败不堪的地方，一举一动并不能掀起什么时代浪潮，因为在夜之城有一堵墙包围着，一堵由公司和幕后操控者组成的黑墙，他们始终站在高处俯瞰着苟延残喘的人们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强尼说的对，好结局？你搞错了城市，也搞错了人。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一份2020年的回忆</title>
    <link href="https://cyberve.top/blog/2020/"/>
    <updated>2021-01-14T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://cyberve.top/blog/2020/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;“没想到大部分行人都戴上了口罩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春节放假当天，我从微博上零零散散了解到一些疫情的消息，那时并没有太在意，但还是决定去药店里买了几包口罩，进门后遇到监管人员在和店员说一些关于口罩不能涨价的规定，我警惕了起来，顺手多拿了几包。带好口罩，搭乘地铁回家。那时候车厢上还能见到大部分人带着 N95 的罕见场面，心里多了份不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大年三十晚上，客厅里电视放着春晚，邻里街道都洋溢着喜气洋洋的气氛，微博却让我置身在另一个世界。当刷到一条护士在休息室哭泣的视频后，我关闭了微博并深呼吸了几口气。我沉默了很久，有些无力，伴随着沉默的是看小品节目观众发出的阵阵欢笑声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年初一在家，父母对疫情都不以为然，想逛花市被我骂了一顿，当时的心情焦虑浮躁，仿佛在外吸一口空气都会被感染，又不想把微博上的消息给他们看，还好年后几天各媒体都在报道疫情相关消息，他们终于重视了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年初四我收到了托朋友在日本代购的 Eve 专辑《Smile》，我拆快递步骤是：带一次性手套，进门前先把快递盒子放门口，拿酒精消毒液一顿喷，拆开纸壳，一顿喷，拆开内包装纸，一顿喷，感觉不够，又一顿喷。&lt;/p&gt;
&lt;img class=&quot;zooming&quot; src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/vedimension/jsDelivrCDN/evesmile.jpeg&quot; alt=&quot;evesmile&quot;&gt;
&lt;p&gt;社畜们陆陆续续开始上班后，公交地铁上大家心里应该都会慌吧，只要有人打个喷嚏或者咳嗽，车里一半以上的人都会把头转向声音源的位置。“放心吧，大家都带着口罩。”虽然心里这样说着，但我手依旧不自觉地按压了下口罩鼻梁条。平时高峰堵塞的道路现在通畅了不少，车就像脱力地心引力般一直飞向下一个站台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忙完工位清洁后，同事就用催促的语气对我说：“对了你进公司后换口罩了吗，没换赶紧去，每天拿两个。”真奢侈还换口罩，这可是稀缺资源。但相比个人抢不到的情况，公司能更容易拿到口罩和其他消毒用品。午饭叫外卖的同事们，都在统一用一次性湿纸巾仔细擦着外卖袋子和饭盒，激进点的直接二话不说先往袋子上喷酒精，虽然没喃喃低语但他们脸上都写着：管你病毒细菌都给我死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非常惊喜与突然，领导发了居家办公的通知。我一直都憧憬在家上班，但没想到是因疫情而实现。居家的好处列举不完，最最重要的是每天能多睡一小时，没有通勤，时间利用充分，可以外放音乐，可以随时随地唱歌，真的很快乐，当然工作都是积极完成。期间发生过一件尴尬的事，有次HR查岗时，公寓恰巧断网了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020 年第一次，也是唯一一次熬夜工作，新版本发布上线需要研发来坚守岗位，防止意外发生，能及时热更新。凌晨一点，无精打采。凌晨三点，困成傻狗，只好依靠《动物森友会》战胜睡意。凌晨五点，发现好友列表里还有一个人和我一样在玩动森。凌晨五点，游戏里的 BGM 真的很好听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020 年第一次，也是唯一一次去电影院，看了《信条》，平时想去电影院真的难以作出决断，打了很多次退堂鼓，但那天是工作日，人也非常少。观影结束后跟朋友兴奋得讨论了很久的剧情。很开心的一个晚上，感觉一切都在慢慢恢复正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坚持了两个月的 KEEP，买了健身环大冒险，这是 2020 最大的一笔花销，其次是几张原声碟。通常在工作日下午三四点，就会运动运动再接着上班，也终于醒悟不在吃饭上省太多钱。改掉了一些不好的生活习惯，注意力也更多放在生活中。在规律作息的生活下，我的身心健康慢慢有了极大的改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居家当然少不了游戏，《赛博朋克2077》解锁当天是我在家办公这段时间里起的最早最快的一次。《博德之门3》将我带入到了 DnD 庞大的世界观里。《天外世界》让我领略了80年代未来复古主义和镭射枪哥特风的独特美学风格。《星际拓荒》成功加大了我的天体恐惧症。《死亡搁浅》则使我对人与人之间的羁绊有了新的理解，这是一个关于希望的故事。&lt;/p&gt;
&lt;img class=&quot;zooming&quot; src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/vedimension/jsDelivrCDN/ds.jpeg&quot; alt=&quot;ds&quot;&gt;
&lt;p&gt;来到 2020 最后一天，团队解散，公司组织大家吃了一顿散伙饭，领导喝了很多酒，说个不停，沉醉在自己的话语里，我在旁边漫不经心地听。其实几个月前就有离职的想法，但年底发生这样的事自己无法预料。只能继续向前走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020 是自从我毕业后，过得最特殊的一年，虽然是糟糕的结尾，但好在平安地度过了每一天。我还活着，感觉真好。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>信条</title>
    <link href="https://cyberve.top/blog/tenet/"/>
    <updated>2020-09-04T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://cyberve.top/blog/tenet/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;我看过许多时空穿越设定的电影情节，以往银幕上呈现的穿越，都是直接回到未来或过去的某个时间点，而诺兰用熵减这个概念拍的时间倒流，不仅能回到过去，还将回溯过程也呈现了出来。当正向流动时间里发生的事和回溯过程中发生的事重叠交织在一起就是信条（TENET 一词是回文）。可以回到过去，但无法改变已经发生的事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据时空倒流的能力，还引出了时间钳形战术，我发现挺多人都把这个战术想的很复杂，其实非常好理解，「whatever happens, happens」，正逆序是相互影响的。用电影最后A和B两队来说明，A是正序时间队伍，B是逆向时间队伍。这里以B队视角为主，计划开始，B队首先等待了10分钟，10分钟后进入逆向时间机器，时间变成逆序，开始前往战场进攻，这时候B队是看到正序时间里正在进攻的A队会发生什么事，同时场面上也同时存在正逆序时间的敌人所以看着混乱，这里就要把注意力放在红蓝缎带上（红是A队正序，蓝是B队正序）。10分钟倒流结束后，这时候的A队刚开始准备进攻，就可以通过与B队逆序时间里得到的信息，得知接下来的10分钟红队会发生什么事。这就是时间钳行运动，目的是为了获取未来的信息避免意外状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实在我第一遍观影时，快节奏加上信息量大，脑子有些转不过来。经常在我整理分析人物对话场景信息时，电影就转到下一个场景，没有喘息空间。开头得全神贯注的看，同时得在大脑里构建时间线。尤其是后半段无名男主第一次进入时间逆转门到结尾，更需要回想起影片开始前一小时左右的细节内容。当弄懂了一些桥段和期间留白内容后，新的疑问又来了。虽然整体半知半解，但并不影响我理解整个故事，想通后更是直呼过瘾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果对电影还是一头雾水的状态，可以看看&lt;a href=&quot;https://space.bilibili.com/17588331/video?keyword=%E4%BF%A1%E6%9D%A1&quot;&gt;青蛙刀圣&lt;/a&gt;的解析讲解视频，可以解决所有的疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我第二遍观影时，注意力更加集中到了尼尔角色身上，和看第一遍的感受完全不同。结尾尼尔对无名男主说的那段话，理清事件过程后再细品，这是一刷完后走出电影院，大脑还在忙活着梳理信息的我无法做到的事。「Don&#39;t try to understand it, feel it.」作为银幕外的观众，最应该去感受的，我想还是男主和尼尔间的羁绊友情吧。今年能在影院看这么精彩电影真的很开心。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在无人岛居住的这段时间</title>
    <link href="https://cyberve.top/blog/animalcrossing/"/>
    <updated>2020-04-19T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://cyberve.top/blog/animalcrossing/</id>
    <content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;愿在这个浮躁的世界，大家都能找到自己内心里的片刻安宁。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;3月20日，任天堂发行了《集合啦！动物森友会》，等了两天快递拿到游戏，从开荒探索阶段，到现在还完房贷，慢慢规划着阿伦戴尔岛，成为关注大头菜价格波动的股民，已经过去将近一个月的时间。这一个月，是充满着惊喜与乐趣的一个月，动森也成功出圈达到一个前所未有的热度。所以我想记录下来，写写动森到底好玩在哪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于没接触过动森系列，所以对玩法没有太多了解。到了发售日当天，即使面对满屏的消息我也无动于衷。促使我产生购买想法的是二十号当晚无意看了直播，那时游戏正好刚解锁。过了十多分钟后就立刻关掉直播打开某宝，现在看来是十分明智的决定。购买原因有三，一是当时正好在找休闲游戏。二是被清新可爱的画风吸引。三也就是游戏主题：迁移到无人岛自由自在地居住生活，与动物们交朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当肝了几天后，发现动森带给我惊喜远比我想的要大，内容不仅非常丰富，还有独特的游戏机制，一是与现实同步的时间，二是弱化游戏目标。游戏里没有一个明确的任务列表，告诉玩家先做什么后做什么，没有结局，剧情根本没有，所要做的就是探索和创造。弱化种植，花和水果的种类不多不少，各式各样的家具还能装饰出风格各异的家，取决于玩家的想象力，家具也需要花时间来收集购买。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于游戏时间与现实时间同步，动森限制了玩家疯狂推进度，一天就完成好几天的内容。也有需要肝的地方，投入时间越多收益越好。还能收集不同种类的昆虫鱼类与化石，但单单只是收集图鉴，会显得很单调，所以游戏有博物馆，用精心设计的场景展现玩家的收集成果，给予玩家收集动力。我永远记得第一次踏入不同场馆时精美场景所带给我的震撼，让不看重收集的我认为这是一件有收获和价值的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏中的货币单位除了金币外，还有比较特殊的里数。金币能购置家具、服装、岛上设施，和最重要的房贷，每一期的房贷都没有还款期限。当然不管用什么方式赚金币，最后都会走上倒卖大头菜，成为一个股民，最后相约周六天台见这条道路。里数是真正通过游玩奖励给玩家的点数，不像金币靠大白菜一波致富。获得里数的方法是完成行为任务，一开始所有行为描述会被隐藏起来，就像隐藏成就一样，这样前期会使玩家去做各种尝试，收获意外的乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以长远来看，游戏最终目的并不是赚很多钱，攒很多里数，完成什么目标，达成 Happy End 通关毕业，而是使游戏成为长时间陪伴着玩家的存在，可以随时打开，随时关闭，也防止玩家出现爆肝几天后突然疲惫，对游戏产生厌倦的情绪。不仅如此，数值信息也比较隐晦，例如好感和耐久。前段时间樱花或复活节官方限时活动，也只有简单的打气球收集图纸。晚上商店与服装店会关门，资源第二天才会刷新，订购的商品要第二天才会送到，果树三天后才会重新长出新的水果等等这一些设定，都是为了延缓整体节奏。初期到后期，能做的事随着天数增加，循序渐进的提升游戏体验，降低学习曲线并提高了时间成本，不利用堆积如山的任务，复杂的装备制作材料收集流程去驱动玩家进行游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;音乐音效这部分，同样能让玩家感受到有在下很大功夫做。即便是放着游戏不玩，听听 BGM 也会让人感到舒适惬意，游戏原声也相当耐听。一天二十四小时，每个小时都有专属的背景音乐，还会随着天气和季节的变化而不同。游戏角色 K.K. 设定上作为一位全能创作歌手，曲风涵盖了非常多的种类，总会有玩家喜欢的一首。有时候我会将游戏机放在一旁，听这背景环境音做其它事，充当白噪音。最有意思的是动物说话声效，经过了特殊技术处理后，发的并不是一个词的音，但看着字幕听着声，却仿佛有种听懂了它说的意思。顺带推荐&lt;a href=&quot;https://www.gcores.com/radios/122580&quot;&gt;《动森》里面那似乎能听懂的“狸语”是怎么做出来的？&lt;/a&gt;这期电台节目和&lt;a href=&quot;https://site.gcores.com/animal_crossing_voice/&quot;&gt;动森狸语生成器&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与音效一样美好的，还有这个动森虚构世界。这是一个除了玩家以外不带任何恶意的净土世界，是一个动物们都会善待你的世界。身为主角的我们无需进食，也不用睡觉，最严重的负面状态也只是晕倒，我们会立刻醒来当无事发生并继续行动。如果有人苦于追求打造理想的乌托邦，那动森一定是他最后的归宿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一天登岛时与新结识的动物们交流，我以为它们只是读着游戏重复利用的对话，但随着游玩时间增加，我注意到动物们对话会因个性不同而有明显的差异，通过每天问候送礼不停叠加好感度，动物相对应的反馈也不一样，甚至还会被动物的写信感动到。让我有种像是在现实中认识一位新的朋友，随着交谈相处不断加深，变得熟悉和理解的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的岛名是阿伦戴尔，岛上小动物们都非常喜欢唱歌，有时会钓钓鱼抓昆虫，有时坐在树下懒散的休息，也会穿上运动服健身，做做体操瑜伽，会给花浇浇水，还会拿出放大镜仔细观察花朵。遇到玩家还可能会小跑过来送礼物，偶尔还有不开心，郁闷和生气的一面，遇到这种情况时我都想尽可能多的和它们说话直到情绪恢复。还会有搬家的想法，玩家可以选择同意离开或挽留它们。不管接下来我与小动物们会经历多少次相遇和离别，都不会忘记前段时间一次拜访即将搬离的小动物时，它对我说的话：像这样，反复邂逅和离别，人就一点点长大了啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西施慧是我最喜欢的动物角色。她很可爱，之前还了解到因为脑袋像一袋零钱，所以团队将它英文名取为 Isabelle 读音同 Is a bell。虽然一开始有些疑惑为什么不能成为居民，但让西施惠进行每天早上播报的做法真的很聪明，这也成为我每天会打开游戏的其中一个原因，她真的是太可爱了，而且作为 NPC 好处之一就是并不会向玩家提出要离开这座岛。在 Fandom Games 诚实预告片系列动森那期视频里，他对西施惠有一个简短但又确切的描述：Light of My Life。我看到后轻声笑了一下，对呀，现实里人们会遇到许多糟糕的事，动森却以各种各样不同的方式治愈着玩家的内心，即使是这些可爱动物们的一句话，一件小礼物，一封信或者一个笑容，我想这就是纯粹的，也是最容易得到的快乐吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;动森虽然没有明确的目标指引，缓慢而真实的同步时间，但这也是游戏的核心，大家都能从中找到属于自己独特的乐趣。另一方面我认为游戏映射了现实生活。即使微不足道，动森也让我多了一个期待明天的理由和一份特殊的陪伴。生活中只有通过不断寻找探索与尝试，才能得知真正可以做的，自己想要做的事是什么，憧憬自由，解决阻碍，向更美好的未来踏去。就像一开始的我满怀期待和好奇心，登上了无人岛，认识了一同前行的新朋友，起了一个喜欢的岛名，纠结了许久并找到安置好帐篷驻扎地，睡去醒来后游戏出现了一句话：新生活开始了，想做什么都能自己决定了，自由啦。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>提升博客的阅读体验</title>
    <link href="https://cyberve.top/blog/makeblogbetter/"/>
    <updated>2020-01-18T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://cyberve.top/blog/makeblogbetter/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;这一两年我访问过许多个人搭建的独立博客，大部分是用静态博客生成工具，主题也各式各样。为了吐槽主题里那些奇怪的设计和样式写下了这篇文章，仅仅通过一两项小的改进，都会让阅读体验提升很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本人非设计专业出身，但对这方面感兴趣，好的网页设计需要累积学习，我知道怎样是好看的，也在学着做一些顺眼好看的东西，所以这篇文章大部分都是由我个人感受为出发点提出来的建议，如果某些部分你认为更好，那就直接按照你自己的想法来做就好了，毕竟人人审美不一样。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;%E8%83%8C%E6%99%AF%E5%9B%BE&quot;&gt;背景图&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;博客不是桌面，设置成动漫或风景图片顺带加个透明度，观感会没有那么舒适。博客重点是文字，与背景颜色之间形成对比，而不是图片。即使是摄影为主题的博客，也不应该使用一张大图片铺满全屏当固定背景，恰恰相反纯色更合适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不建议使用动态背景图，特别是用 Particleground 这类粒子效果，并且文字内容区域没有加任何纯色背景覆盖在背景上面，十分不宜阅读。博客背景适合设置为纯色，比较常见是白和浅灰，还可以搭配上与背景色不突出的图案在留白部分当点缀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;适量的透明度可以加在任何遮挡到主题文字的组件。举个例子，当在手机屏幕下浏览时，右下角的滑动到顶部按钮。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;%E6%8E%92%E7%89%88&quot;&gt;排版&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;阅读很重要一部分是排版设计，如果直接套用博客主题，那么大部分的排版还是合格的。以下列举的是我会很注意的地方，对应着一一改进会对阅读会有极大的提升。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中文里写的英文单词前后用空格隔开&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;文字适当的分段，就像写作文&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;段落之间留白不能过窄，留白是给读者呼吸的空间&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;限制摘要文字量或者干脆不要&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;除了引用的内容，少用斜体&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&quot;%E5%AD%97%E4%BD%93%E4%B8%8E%E9%A2%9C%E8%89%B2&quot;&gt;字体与颜色&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;字体应该强调一致性，所以不建议页面上使用太多不同的字体显示。本博客的字体方案为：&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;html {
  font-family: system-ui, -apple-system, BlinkMacSystemFont, &amp;quot;Segoe UI&amp;quot;, Roboto, &amp;quot;Helvetica Neue&amp;quot;, Arial, &amp;quot;Noto Sans&amp;quot;, sans-serif, &amp;quot;Apple Color Emoji&amp;quot;, &amp;quot;Segoe UI Emoji&amp;quot;, &amp;quot;Segoe UI Symbol&amp;quot;, &amp;quot;Noto Color Emoji&amp;quot;;
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;颜色方面，首先要确定一个博客的主色调，并以该主色为标准，采用其衍生色，可以借助 &lt;a href=&quot;https://cyberve.top/blog/makeblogbetter/paletton.com&quot;&gt;Paletton&lt;/a&gt; 这样的色板工具生成。而文章主要内容无疑是使用中性色。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;%E5%8A%A8%E7%94%BB&quot;&gt;动画&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;添加少量的过渡动画，例如链接 Hover 效果，滑动，跳转淡入淡出等等都是可以给体验加分，但阅读为主的博客不适用于大量的交互动画，例如整个页面飘散的雪花，变形翻转，占比过大的看板娘，鼠标点击效果等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然这是博主的个人喜好，不过在以阅读为主的博客上，动画少即是多。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;%E4%B8%BB%E9%A2%98&quot;&gt;主题&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这个部分也是由博主个人喜好决定，目前大部分博客主题布局都是比较清晰合理的。但我个人不推荐使用论坛式或者文档式的主题来选做个人博客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;论坛式主题会给访客造成一种非博主个人所属的观感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文档式主题的使用场景顾名思义就是用在某项技术内容的介绍文档或一些笔记，不适用于个人向博客。在 VuePress 刚公布时，有些博主会直接将 VuePress 官方文档的布局主题用到自己博客上，其实完全可以自己写一个或者用文档上提供的&lt;a href=&quot;https://vuepress.vuejs.org/theme/blog-theme.html&quot;&gt;博客主题&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;%E5%85%B6%E4%BB%96%E6%94%B9%E8%BF%9B&quot;&gt;其他改进&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这里列举一些不是必要，但加上整体体验会提升的部分。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;简短好记的博客域名&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;添加图片放大功能&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JS 库和字体库使用 CDN 链接&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;使用风格统一的图标库&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;主页不放置过多的推广和广告模块&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;主页将跑马灯公告改为固定模块&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;页面刷新后自动回到刷新前阅读到的进度&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;添加夜间模式，可以借助 &lt;a href=&quot;https://darkmodejs.learn.uno/&quot;&gt;Darkmode.Js&lt;/a&gt; 实现&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;使用高质量或者比例正确的图片，善用 Google 搜图&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为博客添加 Progressive Web Apps&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;如果想改进自己当前的博客，可以多找找更优秀的主题模板，或浏览别人博客一些做得好的地方，还可以直接参考一些阅读平台例如 &lt;a href=&quot;https://medium.com/&quot;&gt;Medium&lt;/a&gt; 。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019这一年</title>
    <link href="https://cyberve.top/blog/untitled3/"/>
    <updated>2020-01-01T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://cyberve.top/blog/untitled3/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;2019 结束了，没有想到竟然会过得这么快，回想起之前的我天天觉得度日如年，也总时不时折磨一下茫然的自己。路还很长，小心翼翼走到现在的我，终于有信心的说出：终于找到比较稳定的状态。但偶尔还是会害怕自己陷入到过去的时间点上，像是不小心读取到了缓存起来的模糊回忆，感受和当时一样绝望的心境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并不是失忆，只是越来越长的时间让它们变得再也不重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难过不易处理，愤怒与戾气也是，我担心自己曾在生活的某一个片段里，愤怒嘶吼介入到其中，影响到了亲近的人。愤怒应该是自己独自承担，同时也警醒自己不再犯同样的错误，并找到合理的释放方式。我想，如果能时刻控制住它们，那肯定是非常巨大的进步了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我其实有些反感任何人在背后议论我，无论好坏，自以为是地在你身上贴上了标签。我知道这不可避免，也不会极度厌恶。很简单的一个道理，不要理会别人的目光和言语。但不管这些声音是调侃也好，玩笑也罢，始终都需要有个底线，有一个不会伤害别人的底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经一直坚持相信自己心里所相信的，也不愿意猜测背地里的声音是多么的嘈杂。得知一小段的记录后，沮丧了很久，我确实失控了一小会，也庆幸自己对情绪还算处理得比较好，想明白了许多。此刻回忆起还会有些许生气，但生气并没有意义。单纯的相信当然不会让事情本质变好，不过心里天真的去相信点什么，总不是件坏事，只不过当背后他人的话语浮现出来时会受到更大的伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，我偶尔还是会不由自主地感到失落，就是开头所写的陷入到过去的时间点，我知道没办法忽略，应该说根本不可能完全分离开，我依然会积极抵抗这些消极情绪，如果要将碎片拼好，就不得不去亲手接触它们，而一旦接触就要受到影响。不管怎样，我一点都不在乎过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望 2020 我喜欢的人都能好好的，讨厌的人不要出现在我视线范围内，感谢所有朋友，在我困难时给予我或多或少的帮助与依靠。这篇总结写得比较朴素，但只要能表达出我的想法，这就足够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后末尾简短的一段留给 wowaka。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>亚瑟与小丑</title>
    <link href="https://cyberve.top/blog/joker/"/>
    <updated>2019-11-07T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://cyberve.top/blog/joker/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;《JOKER》是2019年我心目中的最佳电影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/vedimension/jsDelivrCDN/joker.jpg&quot; alt=&quot;Joker&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在10月3日电影在香港上映后，我曾多次想去看，但都因现况太乱的顾虑，打消了这个念头。很巧的是，电影里一些片段甚至对应上目前发生的事。“电影是社会的镜子，它只是在如实地反映世界，而不是在塑造世界。我们尽可能在最大程度上画出真实的世界，这样，作品才能击中我们的痛处。”我不会写对电影里的社会制度分析，是否有政治讽刺性与其背后含义，受限于自己对影片的理解，没办法写出很深的解读，只能写写观后感，把重点放在小丑这个角色上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但凡聊到 DC 小丑，必定绕不开希斯·莱杰。但首先我要反对一个观点：希斯·莱杰之后再无小丑。《黑暗骑士》好看的原因很大程度是希斯·莱杰演的反派小丑。毋庸置疑，是他显得这部电影更加立体。“主人公及其故事的趣味性和打动人的程度，完全取决于反派的力量有多强大。”小丑善于攻击蝙蝠侠的弱点。但第一，表演不是电影界的唯一标准答案，还有更多的塑造可能性存在。第二，新电影完全是小丑的独角戏，是小丑的舞台，从一个社会底层的人类变成小丑的跨度，给了演员非常大的发挥空间。华金·菲尼克斯和希斯·莱杰，两者肯定会被观众相比，同时也一样会被载入影史。相反在《自杀小队》中，莱托饰演的小丑让人感觉比较浅，仅是服务剧情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华金·菲尼克斯（凤凰叔）的《小丑》很好填补了影视剧里描述角色起源的这一空洞，整部作品制作水平极高。如今的漫改电影市场太需要这样的电影出现，也表明反超英电影能拍成文艺片，能更有深度。没有正反派的相互冲突，没有正义与邪恶的对峙，没有被一个主流模式框架限制，导演杜德也强调没有用DC原著的剧本。对预料到这部电影会获得高评分好口碑的我感到些许自豪，眼光没有错，这正是我想看的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的我只想看小丑。虽然电影并不依托于漫画，也不忠于漫画里的人设，但整体更贴近现实世界，剧本编写出色。整部戏叙述方式，和对角色描写都显得情景丰富。画面颜色也经过设计，使得其贴合亚瑟不同时期的心理变化，无论之前电影作品里的小丑带给观众多么深刻的印象，都会被华金的肢体语言，对角色的诠释，笑声和演技所折服。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I used to think that my life was a tragedy. but now i realize... it&#39;s a comedy.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下内容涉及剧透，如果没有看过电影请谨慎阅读。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚瑟被逼疯的无助遭遇实在过于可悲，更何况是发生在一个有着心理疾病的底层人士身上，直到小丑伴随着 Frank Sinatra 唱的 That&#39;s Life 起舞，结束后我才松了一口气。电影后半段亚瑟上节目这一段情绪煽动极强，实在是很震撼。代入感不强，却对亚瑟产生共情。说实话，看这部电影心情不可能会好，甚至还要花一两天消化，有抑郁倾向或心智不全的人更不推荐观影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚瑟成为小丑的蜕变过程，最直接的视听语言，就是亚瑟的舞蹈与精确的背景音乐。亚瑟的情绪在音乐的烘托下能更好地展现出来，歌名也十分点题。当亚瑟在地铁遇到三名华尔街男子时，其中一位唱的歌是 &lt;a href=&quot;https://music.163.com/#/song?id=22169741&quot;&gt;Send in the Clowns&lt;/a&gt;，成功的将小丑“召唤”了出来导致被射杀。当带着完整妆容的亚瑟前往莫瑞脱口秀，下楼梯跳着舞时，配合着 &lt;a href=&quot;https://music.163.com/#/song?id=26726502&quot;&gt;Rock and Roll Part 2&lt;/a&gt; 这首节奏感鼓点极强的音乐也跳起了舞，完美契合表现了目前这一阶段的亚瑟，这幕也可以称得上是电影里最具代表性的场景之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最喜欢的片段是亚瑟第一次杀人后的独舞。这一小段舞蹈胜过任何对白台词，场景灰暗封闭空间的压抑感，背景音乐放着 &lt;a href=&quot;https://music.163.com/#/song?id=1394501525&quot;&gt;Bathroom Dance&lt;/a&gt;，低沉的大提琴音，就像撕下一层面具，露出小丑的雏形，并吞噬了亚瑟。这几幕是诡异的，也是扭曲的美。还有两幕是小丑被解雇离开化妆间踹门而出和疯人院跳舞的画面，明亮阳光都正对照射在亚瑟身上。结尾亚瑟在众多暴徒簇拥者的欢呼前，用血在脸上画出一个笑脸并跳起了舞，小丑的舞升华了整个暴乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/vedimension/jsDelivrCDN/jokerend.jpg&quot; alt=&quot;Joker2&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;观影结束后我设想了一件事，虽然阿福和托马斯韦恩说亚瑟母亲 Penny 得了妄想症，但如果托马斯韦恩真的是亚瑟的父亲呢？那么 Penny 在阿卡姆医院的病症资料记录是伪造，托马斯韦恩确实和 Penny 有隐情，利用自己的权利隐瞒一切。想归想，我始终更偏向电影里的发展，老爷父亲怎么可能会被编剧写成这样一个人呢。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“因为观众会把自己的情感投射到小丑身上，这个角色邪恶，但他却自由。亚瑟非常内向，他缺乏安全感、自卑、紧张，不断压抑自己的感情，但小丑是一个绝对自由的人。我们一直在压抑自己，但小丑却能跳出社会制度的规范，所以他吸引人。”他是在说小丑，却又更像是在说自己。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;以上是华金对“小丑的魅力到底来自于哪里？”的回答，这也是我喜欢小丑的地方。我不能说与小丑产生共鸣，而且放在现实，精神病与杀人不眨眼的行为都会让所有人都会惧怕小丑。但另一方面，我会将小丑比作是情绪的宣泄点，代表人性的负面与恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人说自己喜欢小丑时，到底喜欢小丑哪一点？我更趋向认为是较表面的部分，蝙蝠侠完美对手、制造混乱反派、带有邪恶魅力的天才罪犯等等，这些都是小丑的人设，当然少不了诺导拍的电影和希斯·莱杰让小丑深入影迷内心的功劳。这里该注意的问题是，现实中不该借助小丑来放大你内心想发泄情绪而做出的行为。小丑角色的创作目的是为了警示众人，通过剧情行为反讽，为了让人反思，暴露社会存在的问题与经常被忽视的无形暴力，而不是推崇小丑本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写到最后，久久不能平复的心情终于得到了改善。期待将来的 DC Black。最后，预测电影将获奥斯卡最佳男主或最佳电影奖，华金的演绎必将小丑这股浪潮推向更高更远的地方。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>华语歌手</title>
    <link href="https://cyberve.top/blog/singer/"/>
    <updated>2019-08-23T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://cyberve.top/blog/singer/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;邓紫棋的《画》，三年前刚发布时平台热度较小，今天一看竟然上首页了，同样《来自天堂的魔鬼》这首歌热度变化也是，所以她的歌是……慢热型？当年也在校园广播电台点了这首，随着副歌「you took my heart away」在全校区响起，哼着回宿舍时还听到一位路人同学说「是邓紫棋的歌诶！」。这么一想我在电台点的所有歌曲都是邓紫棋的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认识并喜欢上邓紫棋是因我的歌手节目中的《泡沫》，所有专辑里印象深刻的是《Xposed》，唱腔曲风多样化的开始。其次是第二张个人音乐专辑《18》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果《写不完的温柔》也能上一次首页是再好不过了，我对这首歌有偏心。她真的是非常优秀的一位女歌手，是我最喜欢的华语女歌手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最喜欢的华语男歌手是周杰伦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三次有学弹钢琴的想法都是三次观影《不能说的秘密》。第一次在电影院看时我还在念小学（对我不会像一些粉丝每次提这部电影就喊着要重映补票），这是我当时为数不多想去电影院看的作品，部分是因为周杰伦，部分是女主桂纶镁，部分是预告片段的钢琴曲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还记得当时看完走出电影院后的想法，很有趣，简单概括就是「我要立刻找到电影原声，我要学钢琴，我永远喜欢桂纶镁」。演员桂纶镁气质加分，路小雨造型是当时我对中短发女生有更多好感的原因，也是最纯净动人的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影里四手连弹、斗琴、穿越都是反反复复看了很多遍的片段。写下这段字是因突然回忆起 Secret 的旋律。钢琴声，雨天，没有什么是可以消失的，只要不会忘记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近还记录下了听一首歌时脑海里的具象化画面，歌声与曲和孤寂宇宙主题契合，如果做成 PV 那么一定是水彩画风格的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一座小岛在无际的宇宙中漂流，周围星体上都会发出如鲸歌般的声音，但小岛上的一位少女听不见，她仿佛被隔离到了另一个空间般，只有寂静陪伴。她抬头仰望着发光的星海，期望着能得到回应。突然小岛开始转动，星辰万物汇聚重叠缩小在少女面前，少女张开双手拥抱住后，身体变为半透明，并发出越来越强烈的光，最后和所有星体一起消失殆尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宇宙只留下一座漆黑的孤岛，再也无人注视低语。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>未命名02</title>
    <link href="https://cyberve.top/blog/untitled2/"/>
    <updated>2019-07-24T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://cyberve.top/blog/untitled2/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;“你这么喜欢折腾博客，为什么文章会这么少？”之前同事看我在写一个 Hexo 博客主题时提的一个问题。并不是不喜欢写，相反将内心记录下来是很有趣的行为，但我始终认为自己文字功底较差，会写成无营养流水账。我希望能恰如其分表达想法的同时，又可以让对方理解。粗略看了下之前写的所有文章，开发技术类型的偏多，但大部分不会发布到博客上而存放在笔记中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最想写的内容是生活日常，而不是以开发文章为主。当然这更多取决于对博客的定位。在最近的博客大更新上主题我选择了纯净简约的风格，为阅读文字服务，过多花哨的功能只会显得页面混乱，同时在主题基础也做了些微小设计改动使得浏览体验提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前写的文章都有一个主题，而日志我可以写任何个人的事，琐碎的，美好的，糟糕的，最近发生的，回忆深刻的，埋藏许久的。我以前就有写作习惯，从小学开始的QQ空间，到后来的 LOFTER 都在上面写过不少，但已被我删到一篇不剩，后悔没有保留起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近大病了一场，确诊是流感，发烧四五天。当时正是 2019 E3 发布会举行的前一天，期间当我看到《赛博朋克2077》新预告和基努出场公布首发日期后，内心足足激动了许久。因为生病所有安排好要做的事都被拖延，这是我不愿意接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令我不解的是，因病卧床时我会反思认为做错的事，不管是工作上还是现实中。现在觉得傻，但我确实这样做了。回想起自己平时待人交流行为举止，心情不好时有没有影响到其他人。我不想自己的情绪很容易就从面部表情和语气上表现出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《奇异人生：暴风前传》离别章节里有段剧情印象非常深刻，「Max 在阁楼坐着看向窗外，看着在后院草坪上入迷扮演着海盗的 Chloe，内心在说：经过了这么久，再回到这个阁楼上感觉很奇怪，我记得自己曾经被这里吓坏了。我想当你是个孩子的时候，你只害怕有可能伤害到你的东西。可等你大一点了，你会更害怕你伤害到自己在乎的人」。更多顾虑总是在不经意间体现出来，而我更害怕自己没有意识到伤害了在乎的人。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>阿丽塔</title>
    <link href="https://cyberve.top/blog/alita/"/>
    <updated>2019-03-25T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://cyberve.top/blog/alita/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/vedimension/jsDelivrCDN/alita.jpg&quot; alt=&quot;Alita&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我终于看了《阿丽塔：战斗天使》。这么晚去的原因是二三月份这段时间不太爱出门，没有动力去电影院，其次是得知阿丽塔延档到四月份，本来打算四月初去看的我，在听了电影主题曲《swan song》后，毅然决然的选了一场人数较少的 IMAX 厅看，现在回想，这是我做的最明智的决定。看电影前那几天不知道为何，突然就抱有非常高的期待值。结尾欣赏完《Swan Song》歌曲后，我认为这部电影一点也没有让我失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;观影前没有看过原作漫画《铳梦》。最初是在微博看到了一部电影预告，疑惑这个角色眼睛为什么会这么大，看上去不太协调自然。电影上映时再仔细观察了新预告后，与当初公开的简短预告对比，就能明显察觉到改善了很多，特别是那双大眼睛都变得十分吸引人。至少我观影过程中并没有感到违和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影里展现的钢铁城，设计上是融合赛博朋克和一些废土风的特色，我很喜欢前半个小时一些镜头，跟随者阿丽塔的视角一起去了解这作城市。动作打斗场面和机动铁球都很过瘾，机动铁球比赛在IMAX屏幕上表现的冲击感，是我感受最棒的一次观影体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我非常喜欢阿丽塔这个角色，她的形象和性格，她的战斗姿态。观影结束当天看了《铳梦》两集 OVA，并开始补漫画，了解到电影剧情是在 OVA 基础上改编并加入了机动铁球篇。说实话，把这么多和深的内容做成两个小时的商业电影并不容易。我不希望因为某些不好的影评，而打消了观众去看的冲动，这部电影没有他们写的这么不堪。更何况还有「把男主雨果戏份删了多加点动作戏」的言论，难道没看出来阿丽塔和雨果在一起的所有经历是让她成长的一个关键点吗？因为大多数人都是没有看过原作所以有一些不理解的地方，阿丽塔的爱情线是没有什么问题和槽点的，不要用上帝视角去代入角色然后想着如果是自己到了剧情这里应该怎样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影某些情节薄弱，但整体不至于到很差的水平。改编剧情是对还原原作和更符合市场大众的妥协，为了让新观众能喜欢上这个故事，可能还转而对原作漫画感兴趣。电影上映后《铳梦》也在一些漫画 APP 上榜，这何尝对原作不是一件好事呢。当年卡梅隆自述是看了漫画后，才产生了拍电影的想法，所以改编是为了打造成了一个更加电影化的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是由衷的希望电影能出续集，看到导演在采访中说到「我们很乐意拍续集」时也稍微安心了一些。在采访中还有这一段，在电影里也是最打动我的一个地方：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alita: I&#39;d do whatever I had to for you. I&#39;d give you whatever I have. I&#39;d give you my heart.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mtime：乔恩，有些观众认为，几乎是“完美”的阿丽塔，唯一的“缺点”却是太轻信男人，把自己的心竟然交给了一个没相处几天的男孩，你怎么看这一点？&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗莎（阿丽塔动捕演员）：我不觉得交心是一种缺点，我觉得这是一种优点，她明白爱的含义，爱就是为他人奉献，每个人都应该认识到这一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乔恩（制片人）：这也是阿丽塔把握自己人生的一种方式，它几乎无关雨果，真的，把心交出来是她的权力。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果卡神在我出生的那一年 1995 没有产生将《铳梦》搬上大银幕的想法，我可能就接触不到这部优秀的作品了吧。他是用行动告诉全世界他对《铳梦》的热爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扩展链接：
&lt;a href=&quot;http://news.mtime.com/2019/02/26/1589489-all.html&quot;&gt;时光网采访《阿丽塔》主创解析&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>未命名01</title>
    <link href="https://cyberve.top/blog/untitled1/"/>
    <updated>2019-03-04T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://cyberve.top/blog/untitled1/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;某天忽然想起，眼前这些如此在意的、过不去的事情，总也有一天会变成曾经。如果可以的话，向过去的自己伸出手，不知道是不是能够就这样拉他一把，走过那些日子。或者是，在遥远的未来，有一双手就这样伸出来，把我们接过去。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>写在2018结束后</title>
    <link href="https://cyberve.top/blog/2018/"/>
    <updated>2019-01-02T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://cyberve.top/blog/2018/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;很喜欢删掉各社交平台上一些自己以前发的内容，不知为何会变成这样，非常稚嫩用来发泄情绪的方法，决定改掉这个坏习惯，即使删掉一串对电脑无意义的 0101，记忆依旧还会存留。每到这个时候，就喜欢总结反省，并且期盼会有一些日子发生改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;躺在沙发上花了很长时间来回忆这一年，回过神来后自己已经是处于发呆状态。情绪复杂，只有平淡的文字来述说一些事和我的内心想法。随便写点什么吧，这篇非常乱的文章就当做是 2018 年的总结，修改无数次，也删了很多不知道自己应不应该写出来的内容，断断续续写了有一个月。很久很久没有敲过这么多文字。安利的内容则想着需不需要写另一篇新的文章上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先自己短时间内没办法找回刚毕业时对学习充满热情，对职场陌生感与紧迫感在慢慢消失，可能是待在舒适区太久的原因。年初定的目标并没有全部执行完成，消极怠慢。养猫？没能下决心，休息放松时偶尔会刷刷社交平台动态云吸猫。工作上有大变动似乎成了常态，不过也是我自己的一个决定和选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 2017 结尾我写道「工作上如果不出什么非个人导致的非常严重的差错打乱我计划的，按照目前进度走就可以了」。结果今年年初，因一些操蛋原因公司项目停止开发技术团队解散。好在比较平稳的找到了新的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对这家公司有怨言吗，肯定是有的。但是如果没有这段时间的工作经历，我就无法了解到带一个团队所需的技术能力，至少现阶段的我是不完全具备这些条件。实际上我已经意识到自己如果持续在舒适区待着的话，职场竞争力会慢慢消失，这是一部分，同时也是为了提升自己（找一个更舒适的舒适区）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是一个比较安静的人，同事用「高冷」一词来形容我，我没否认反驳，我心里的想法是：对不太熟悉的人有些警戒心所以话比较少。这难道不是很普通的状态吗，而警戒心是在通过和对方交流中逐渐消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九月中旬配了一台主机，这是我一时冲动就去做的事，后面和朋友提起还被说是不是钱太多，其实硬件价格不高不低。店家寄送时会将显卡、散热器和内存都分离防止硬件运输过程中受损，需要在到货后自己再组装上去（很想吐槽但为了硬件安全考虑还是算了）。组装过程花了些时间，还笨拙的被散热塔割到手。日后有换水冷散热和机箱的打算。当我还在上学时，就想拥有一台可以玩所有 PC 游戏的高配电脑（可能也所有电脑游戏玩家最基本的追求），但奈何各种原因和自己的顾虑没有实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作后，很少有打游戏的想法直到买了 PS4 和 Nintendo Switch 主机。推荐一款我最近正在玩的游戏《彩虹六号：围攻》，如果是 FPS 游戏爱好者很快就会对这游戏沉迷。竞技游戏能很好的分散注意力而不去想其他事，说到底那段时间也只能用游戏来逃避现实。年初开始游戏玩得有多疯呢？下班后可支配的时间，玩游戏占了90%，新的一年我想克制一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己制定的计划并没有坚持做下去，也许是坚持一段时间后，没有及时能给我有成效的反馈，所以放弃。最近在给自己制定新计划，感觉已经重复这一步很多次了，一方面觉得要努力坚持，一方面又在为长时间没有实际行动找借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心里有许多只能藏着的失落与不愉快，但这些情绪也是构成我生活的一部分，只能默默接受。做了很多错误的决定，说了后悔的话，再次回想起还是感到歉意。正在想方设法走出来。如果再成长一些，我又会怎样做呢，可能自己在寻找答案的当下已经迷路，需要调整状态，不该原地踏步。切勿忘记今年还发生许多开心的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想对任何人都表现出积极阳光的一面，不会因自己消极负面情绪被影响到。对比以前年初的自己，内心产生如此巨大的变化感到惊讶。很清楚自己应该怎样去做，去面对一些事。感动是一段时间的情绪，没有一个人可以因为感动坚持太久。多替对方思考，善待自己的内心，不再胡思乱想。正常的去生活，去工作，保持自己与外界的连接，自然就会有新的形象更加具体的出现。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>SPLATOON !</title>
    <link href="https://cyberve.top/blog/splatoon/"/>
    <updated>2018-07-14T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://cyberve.top/blog/splatoon/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;如果用一句话来描述 Splatoon，我会说这是游戏领域里非常独特亮眼的流行符号之一。之前通过看一代游戏直播后印象非常深刻。二代随着 NS 发布时也处于观望状态。终于 18 年年初的时候入手了乌贼限定版 NS 和游戏。随后便整天处于“我现在除了玩乌贼外什么都不想干”的状态。&lt;/p&gt;
&lt;img class=&quot;zooming&quot; src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/vedimension/jsDelivrCDN/ns.jpg&quot; alt=&quot;ns&quot;&gt;
&lt;p&gt;这款游戏娱乐性十足，背景设定出色，乌贼章鱼的角色设定十分吸引玩家（谁会想到初期角色设定是只兔子），还有各式各样的个性服装搭配。武器种类繁多，总有适合玩家的一把，精通练好一种类型的武器也需要花费时间练习。即使相同性能的武器，也有不同品牌，不同之处在于大招和副武器，使选择更多种多样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直有玩家评论诟病游戏没有中文，所以拒之门外，但实际对照图例翻译非常容易理解其含义，文本量少，毕竟不是 RPG 类型的游戏，所以不要因为没有中文而忽略了这么好玩的游戏，那真是非常可惜。手柄体感让瞄准操作变得十分轻松，但初期游玩需要一些适应过程，从推动摇杆的方式过渡到手柄定位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏共有 PVP 真格、PVE涂地、PVE打工和英雄模式。新手第一次玩建议通关英雄模式和 DLC ，这会对武器操作更加熟练，是一个很好的起步点。另外的选择就是打工，不至于上手就去打 PVP 会有些吃力。我个人操作的熟练度，反应，雷神步，狙瞄准都是靠打工练出来的，所以非常推荐这个模式。我的最高记录是达人720。真格模式相比涂地是真正给喜欢杀人玩家的一片乐土，不是依靠谁涂地涂的多来获取胜利，取而代之的是龙头、抢地、蛤蜊、占塔四个特殊模式，这会让双方对战区域缩小到了一个集中点上，使得对战节奏发生的更快速和激烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;背景音乐 BGM 超好听。上上个月看乌贼演唱会直播隔着屏幕都被现场的气氛所感染，浑身鸡皮疙瘩。一代偶像组合也有在现场出现，想必从一代开始玩起的玩家们听到熟悉的歌曲响起，一代二代同台表演时肯定会激动的热泪盈眶。在打英雄模式和 DLC 时也有着非常好的配乐，非常好奇后期制作，休息之余欣赏 OST 原声也是不错的选择，我最喜欢的是祭典主题曲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果硬要说遗憾的地方，地图偏少，刷装备技能的概率较低，世界地图可探索的部分少，但官方现在也很努力的更新。赞扬一下英雄模式和 DLC 中关卡的设计非常巧妙。如果能将一些地图交互融入到擦地真格图的话那么乐趣也一定大大的提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前已通关 DLC Octo Expansion。已经很久没有体会过克服困难后通关的喜悦心情了。打完地铁线路的 80 关后，还有一个最终 BOSS 等着玩家，难度仿佛就像在玩血源和黑魂，或者在打 X 等级的真格一样。可能还是我准度不够高的原因，虽然很难但真的非常好玩，一个小建议：通关英雄模式后再打 DLC 会比较容易上手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近还购买了触手组合和二代校服章鱼女孩的 amiibo，收藏了原画设定集。能玩到这么优秀的游戏真的感到很幸福，SPLATOON 天下第一！&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的终端配置</title>
    <link href="https://cyberve.top/blog/terminal/"/>
    <updated>2018-04-21T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://cyberve.top/blog/terminal/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;作为一名前端开发，每天都要和终端打交道，所以配置一个舒适且符合自己需求的终端是很自然的事情，这是我目前每天都在使用的终端界面：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/vedimension/jsDelivrCDN/myterminal.png&quot; alt=&quot;terminal&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我使用了最流行的 iTerm2 + Oh My Zsh 方案。这套最基础的搭配相比 MacOS 自带的终端足以优化了我所有的使用场景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先是 iTerm2 设置菜单里的 Appearance - General - Theme 中，我选择了 Minimal，这使得功能栏和界面形成一体观感上不会被分割开。其他配置可以根据自己需求来更改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Profiles 里，我自定义了颜色。游标样式为 Underline。字体为 Fira Code，你可以在&lt;a href=&quot;https://github.com/tonsky/FiraCode&quot;&gt;这里&lt;/a&gt;下载到。背景添加了一点点的透明度。Status Bar 中添加了 Current Directory 和 Search Tool 组件，就是图片上界面最下面的两个组件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我将 Profiles 配置上传到了 &lt;a href=&quot;https://github.com/vedimension/cfg&quot;&gt;Github 仓库&lt;/a&gt;，如果只需更改颜色配置下载 2021my.itermcolors 文件导入即可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来是 Oh My Zsh 的配置，装好后第一件事首先得将 shell 默认设置为 zsh，输入命令 chsh -s $(which zsh) 即可。配置文件存放在 &lt;code&gt;~/.zshrc&lt;/code&gt; 这个位置。ZSH_THEME 我设置为 agnoster。plugins 我添加了：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;git&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zsh-autosuggestions&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zsh-syntax-highlighting&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sudo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;z&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;web-search&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这是一个使用命令行快速下载插件的例子：git clone git://github.com/zsh-users/zsh-autosuggestions $ZSH_CUSTOM/plugins/zsh-autosuggestions&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上就是我所有的配置信息，记录下来也能方便我在新设备或者重装系统后能有一个快速的配置指引，之后配置有更改的话我也会及时更新这篇文章。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>克苏鲁神话</title>
    <link href="https://cyberve.top/blog/cthulhu-mythos/"/>
    <updated>2017-12-02T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://cyberve.top/blog/cthulhu-mythos/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/vedimension/jsDelivrCDN/cthulhu.png&quot; alt=&quot;cthulhu&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切的起源都要从我在查阅《血源》游戏背景相关资料时写起，当时我在油管无意看到克苏鲁神话相关的&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=WeVZ8brs-D8&amp;amp;t=353s&quot;&gt;科普视频&lt;/a&gt;。了解世界观后就被整个故事框架疯狂吸引，然后一发不可收拾看了很多篇洛夫克拉夫特的作品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《血源》游戏世界观里，不仅仅存在着古神，还有类伊兹生物，渔村场景则颇有小说《印斯茅斯镇之阴影》的影子，内核和怪物设计确实是带着鲜明的克苏鲁风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克苏鲁作品的三大要素：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;人类在设定中是非常渺小的，宇宙中有很多人类未知的存在。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;知识和真相是危险的，了解太多会让人类发狂。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人类是无知的，而因好奇心而去未知领域索求知识，会给自身带来危险。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;血源游戏中对应点：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;世界上有古神，人类只不过是古神计划中的被操控者。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;知识在游戏里表现为洞察力。洞察力越高，就越能看到令人发狂的真相（怪物）、对狂乱的抗性也更低（容易发狂）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;整个游戏的背景故事，是人类发现古神，后因古神之血成立治愈教会后触发了一系列的灾难：兽化病、噩梦、旧亚楠的毁灭等等。随着研究的越深，引发的灾难越大。游戏本身也是在未知中进行的，如果不看剧情分析非常多玩家估计通了关也没弄清楚游戏本身在叙说着怎样的一个故事。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;克苏鲁神话的恐惧是由于人类自身天性在向未知进发的途中，不断地认识到超出自身理解的这个世界的本来面目同时身处其中，从而引发的带有着孤独绝望无力彷徨的恐惧感。最开始写出这些小说的作家名为洛夫克拉夫特，作品也将其称之为「洛夫克拉夫特式风格」或者「洛氏恐怖」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然克苏鲁神话体系不是洛夫克拉夫特本人所创，只是一个基本构想，而是笔友德雷斯，他在原有的基础上添加了大量设定，对现今的影响力非常巨大。为什么克苏鲁神话在现代如此受欢迎以致于许多游戏电影和小说作家都受其影响，它的魅力来源于何处？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一是克苏鲁神话中神的形象与设定。一般文学作品中神的形象都是相当高贵的，以人类或动物为原形塑造。可克苏鲁神话，外神中的阿撒托斯形象为一个混沌的巨大不定形团块，黑山羊莎布尼古拉丝形象为黑云般的巨大肉块并长着许多触手以及滴着黏液的大嘴，犹格索托斯形象则是非常多的发光肉球体聚成一团，再加上不少画师根据原作画的漫画和形象图，很大程度上满足了读者的猎奇心理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二是故事本身呈现的未知发展。克苏鲁神话不依靠血腥场面描写，也不是怪物直截了当袭击人类的故事。在洛夫克拉夫特式风格的故事里，主角通常是一无所知，完全不知道接下来会遭遇什么，但又因好奇心或被迫驱使去做一些事，读者就这样跟着主角的视角一步步挖掘探寻信息。假如对这个描述能想出来一些作品，那么很大可能就是借鉴的洛氏恐怖小说，我非常推荐《湮灭》这部电影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果想尝试尝试阅读克苏鲁神话小说，那么我推荐的作品是《皮克曼的模特》，按照这个&lt;a href=&quot;https://www.douban.com/note/581689161/&quot;&gt;克苏鲁神话入门书单&lt;/a&gt;这篇阅读顺序来。著名的 SCP 基金会资料库中，&lt;a href=&quot;http://scp-wiki-cn.wikidot.com/scp-2317&quot;&gt;SCP-2317&lt;/a&gt; 我认为就是一个典型的克苏鲁风格作品，非常值得一看。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>